有啲想離婚 尋求意見

自己唔再愛老婆
但有個4歲既仔

老婆仲算後生 未過30 係咪應該早啲分開
定係嘗試挽救

哈 又一pair婚手 開心~

點解唔再愛？

老婆係咪支那人先

新歡？

幾時開始覺得唔愛，小朋友出世？

你自己都識講唔愛
一係呃成世
一係離婚

我覺得可以試下救
但千其唔好冇哂感情仲為左個小朋友唔離婚
第一身經驗話你知對個小朋友好大影響

離婚啦咪害人咪拖住人啦屌

拍拖幾耐先結婚？
因為有咗先結？

點唔愛?
平時冇嘢講?

結婚唔係人人啱
生仔更加唔係人人啱。
同揸車唔係人人可以一樣，唔係人人都啱成家立室。
可惜呢個社會硬自小就灌輸所有人大個要成家立室呢個仆街觀念。

OP你一係撐到個仔18歲，一係就以後咪再結婚啦。其實一世只拍散拖或叫雞既人生係OK架。

其實可以真係搵機會同老婆講宜家你對佢感覺。理想當然可以和平咁分開，始終婚姻唔係一個束縛，而係承諾。當你愛唔到佢，就無必要繼續呢段關係。

如果離嘅話 希望你好好照顧個仔 要花多啲時間去處理 唔好害咗個小朋友

你死撚咗去啦，離婚要問意見。。

認真答：2人一起盡早去搵婚姻輔導

打仔啦

做住NTR先

點樣發現唔愛 對方知唔知？
每段感情耐左總會有淡而無味既時刻
仲後生嘗試一齊試多D新野
始終離婚對小朋友成長真係好大既影響

唔愛點解要結婚，點解要一齊。生左小朋友你先話唔愛，你有無諗過對你老婆對你小朋友有幾大傷害。結婚係一生既承諾黎㗎，點解咁兒戲。你追求愛既感覺，但愛呢種激情係唔會一直有。一唔愛就散，好cheap，無嘗試經營關係。問題唔係你愛唔愛，只係你唔願意。你話你仲拍緊拖既時候貪新鮮無問題，但當你決定左要一個家庭既時候，就唔係咁簡單

人係群體動物 又要延續後代
會有依個觀念似乎係必然

但香港無錢生一個害幾代人

人唔係昆蟲畜生，自命"進化"左。咁繁殖唔應該係必然。至少唔係於所有人必然。
上一代肯唔再灌輸呢啲低等觀念就唔會累咁多人。

香港真係愈黎愈西化
Individualisation 開始抬頭得更多
以前婚姻真係可以困一個人成世
依家真係唔得

感建分

都要知唔愛嘅原因先知挽唔挽回到

我之前同你一樣以為人人都係搵到好愛嘅人先結婚
到大咗先知原來更多結婚都唔係因為愛
而係d人想結婚，覺得對方都算ok，就結

唉，依家要搵真係想一齊一輩子既人好難

好短時間
係 當初因為有左先結婚

仲有無做愛

根本唔關西唔西化事。
係人性！

唔好戇尻啦
幾多歲都知咩事㗎

有第3個人？

而家想唔離婚既原因單純因為個仔...

屌係連登講人話 Respect

Thanks 會試下

你係咪啱啱發現自己其實鍾意男人

因為個仔唔離婚? 你覺得可以拖幾多年?

到佢十幾歲先離佢個世界變得仲大
如果真係要離婚真係趁細個
佢仲適應到(單親/後父母)

樓主唔講詳細d好難比意見你

早d分
兩老關係差
由細個全家一齊開心出街
到家陣家嘈屋閉
寧願佢地一早分開唔好成日嘈交
聽住都覺得好大壓力

屌你老母，結左婚就咪撚諗離婚啦，撚樣

講野唔好咁不負責任啦 點適應阿 對小朋友黎講已經係一個人生創傷啦
細細個最重要既成長就係要有父愛既愛
少左一面就已經唔完整

離婚要分身家喎

結婚只係俾大家一齊生活落去既方式，唔一定會有愛。開頭一齊會有愛，之後慢慢習慣左就會消失，爸打是否結咗三年多啲？

點解唔愛？有第三者？

坐低傾下
平日嘈咩先

你要咩意見?

唔愛老婆有冇得救先?
無咪早D分開，傾好個仔點安排，同埋負責任地照顧老婆及仔未來既生活囉

其實我自己仆街 發覺有呢個問題後
逃避左佢一段時間 hurt 左佢
佢對我都心淡
之後拎左出來傾

大家傾個時都好和平咁同意離婚
佢都同意會比我見下個仔
但我都係好唔捨得個仔

離婚仲大影響啦下話

你地係咪一齊咗三個月就結婚？

如果你係鍚個仔, 有感情嘅
一定會後悔
當然, 無咩感情就仲好嘅, 自由自在

我老豆老母咪忍到我十幾歲先離囉
我個時都因為咁反叛過一排仲試過自殺
個時覺得自己最慘 成個世界欠左我

之前都唔覺佢地恩愛啦但只係認為兩公婆就係咁
去人屋企見人老公老婆恩愛先知自己老豆老母泠漠
講野不負責任? 你覺得咁樣夾硬落去對個個好咩?

人地問我意見 呢個係我意見

點適應? 我有朋友係佢向朋友小一離
單親
係辛苦 但個小朋友知道爸爸媽係唔一齊

少左一面係唔完整
但勉強一齊只會更多磨擦
你sure 佢地唔會向屋企嗌交俾小朋友見到/知道/聽到?
但日日向同一間屋 感受唔到老豆老母之間有愛 佢唔會覺得呢個世界泠漠咩?
十幾歲先離 青少年反叛期個下先離咪仲難搞

你又單親? 定你幸福家庭見到我叫人離婚睇唔過眼?

離婚：小朋友細個 見到屋企唔完整 對比其他同學仔 會唔開心
如果唔中意對方 仲唔離婚： 大個咗 對人冇信心 覺得全部野好假

我建議如果真係知大家唔岩，早啲離

雙重否定句

離婚咁大件事都唔商量下

結婚唔撚商量，on99

做下婚姻輔導先啦

婚手有梗喔

梗你老母

你有同感？我剛剛同老婆有左個初生，之後佢係咁話想離婚。未有bb前無麼argument。結左婚5年幾。

Really???

其實好多時候小朋友係睇得出父母已經冇愛，佢地真係寧願父母離婚多過因為自己而死忍

快啲分 再唔分 無機會分

慳個套就會自己個人生做代價

搞大人個肚然後又要離婚，有冇得舉報樓主？

人地未夠三十歲，但有個仔，一樣識唔到男人，你前妻咁就一世㗎喇，你唔好以為咁講完個良心會舒服啲

daddy

你都癡線
你估佢哋真係唔知？
我教嗰班有幾個都父母離異 成日都苦瓜乾咁樣
晏晝成日諗野唔肯瞓覺 有次仲見到一個偷偷擦眼淚
我問佢係咪唔舒服 佢就即刻用張被冚住自己
作為老師見到都肉痛啦 更何況父母？

你唔好求其9up幾句拍拍蘿柚就算啦
個巴打講得啱 你依啲唔負責任嘅言論真係...

佢哋依家年紀個世界父母㗎咋
你知唔知一個家庭唔完整嘅童年好影響佢哋價值觀 一世㗎啦

感建離

台仔都屌？

現家科技咁發達 你估個細佬唔知咩 分分鐘鐘醒過你同我

咩年代？唔啱都冇辦法

你屌完啦?
你見解係咩?
你意見就係入黎屌我呢d 叫人離婚既人
咁有無好方法俾樓主?
小朋友個感受要諗
咁父母個邊應該點?
我真係唔識

我就係咁成長

人結你又走去結
結完 體驗完 又發現同影視作品 / 幻想 完全唔同
適應唔到婚姻生活 又想離

如果對方性格唔錯的話, 你不如算啦
愛係一種感覺, 任何感覺都係身體荷爾蒙發出既信號, 而呢種信號又係相當原始, 係每個人都會有.

但好死唔死 人天性就唔會愛死一個人
婚姻係高度文明下既產物, 你用本能去維繫, 一定唔會work.
所以, 嘗試下用理性去維繫婚姻, 而唔係你既本能感覺.

咁你又結又生？

個仔有你呢啲老豆老母真係慘

老婆唔肯用 ip?

你未試過係父母鬧交嘅屋企長大
完全冇安全感

純粹因為愛情感覺而結婚嘅通常都冇好下場
愛情本來就一定有盡頭
結婚嗰陣幾熱戀都好過幾年最後都會冇哂feel
好多人未有呢個覺悟就結婚

有得解嘅咩？想要第二條女好正常
你都幾搞笑
冇feel 咪冇feel
覺得日日咁好窒息好攰唔得？

早啲離啦，個仔成日聽到你地鬧交或者頂你地啲冷戰都好辛苦，有朋友就係咁，搞到有心理陰影

又話錫個仔，早啲離先係對佢好呀

你都on9
人哋得幾歲 你拎你十幾歲嘅例子做乜春
你又點知幾歲離婚會開心得過你十幾歲嚟？
你屋企人離過兩次？幾歲一次十幾歲又一次？
唔係嘅話 經咩驗

你十幾歲對世界有一定嘅認知
知道咩叫「唔愛」、「無感情」
幾歲連咩叫「愛」都唔知
淨係知「係咪爸爸/媽媽唔要我」你叫佢點理解？你叫佢點建構好自己個價值觀

我淨係知啲小朋友由我第一次見佢好開心
到佢中間父母離婚 連社工都勸唔掂
之後啲小朋友性格變哂

十個有八個都變到沉默寡言
突然變到好乖 樣樣都問老師可唔可以 因為怕連老師因為自己「唔乖」唔要佢

你唔好因為自己屋企失敗嘅經驗就套用哂所有情況同階段啦唔該

其實結婚耐咗有邊個唔係對對方冇哂feel
明顯樓主冇同人地行一世嘅覺悟

確實係
點解一定要結婚？

正確啊，如果無feel就離婚，咁對對夫婦都要離啦。阿爸阿媽果d好早已經唔係愛情係感情親情。結婚就係由愛人變親人

湊仔要好多 man hour，如果你話你老婆仲後生，咁你放走佢啦，個仔跟你，你要確認你能夠接送返學三餐陪功課陪玩，仲有時間衝刺事業。工人姐姐其實包唔到咁多。

所以咪唔怪你囉

咁你唔得喎 你想離就一定有野要割捨 唔可以咁自私唔想負家庭責任但又有家庭樂享受

如果咁睇d老豆老母應該呃住小朋友
老豆老母生左小朋友就無人生 無自己再愛既可能
你咪又係自己見個d 小朋友咁就以為個個小朋友一定會唔開心
你先on9啦
我見過有人離婚個小朋友收左部遊戲機無事啦
仲識用自己父母離婚黎駁下同情

咁祝你搵到好老公/老婆
生完幾唔愛都千奇唔好離婚呀
堅持立場!!!

小朋友因為家庭唔完整俾同學笑無爸爸/媽媽到懦怯同自卑之後往往會一路俾人欺凌到畢業
繼而產生唔同嘅心理影響，抑鬱呀、鬰躁呀、焦慮、暴力傾向等等
其實見過唔少依啲case 只係程度問題

所以無話邊種問題大啲 唔係咁衡量法
最重要係要多啲關心小朋友同埋大人真係去下婚姻輔導先再諗要行邊條路

最後問下樓主識咗老婆幾多年

睇下啲兒童心理學嘅文獻，研究下幾多歲開始對小朋友影響無咁大，童年係好影響佢將來性格，唔係細個就懵盛盛乜都唔知，唔喊唔代表就無事架。

咁你有冇試過小朋友同你講老豆話老母岀軌，老母拎刀話要攬住小朋友跳樓
見過係小朋友開聲同阿媽講不如我地搬走

唔愉快嘅家庭一樣好影響價值觀

你一定係完整家庭嘅小孩

求下你如果真係因為個小朋友而最後決定唔離婚既話
佢大個左你都千其唔撚好同佢講呢個事實
一來佢會好似其他巴絲講咁覺得呢個世界好假 唔信人
二來係佢會覺得自己永遠都係其他人既負擔

利申: 我老母當年就係同我講「都係為左你先唔捱落去唔離婚咋 同你老豆一早就想分開」 我都依家都有陰影

離婚真係唔係問題 但家長要識協調教小朋友慢慢調節好心態面對 而唔係離咗婚事但一方拍拍蘿友就走咗去

有啲父母就算係離咗婚都會成日係小朋友面前嗌交又唔教小朋友 或者為撫養權爭黎爭去 對小朋友都幾有負面影響

樓主條垃圾post都唔敢回

依個真 我媽都係咁
細細個佢地拉我入房就知佢地要鬧交
不礙乎都係啲計較付出果啲野

到大個我都變得比較現實又厭世

都係果句 唔識了解小朋友唔好生
不過既然又生咗又結咗婚嘅話
咁咪順便睇下輔導先囉樓主
咁當初結得成婚都總有原因嘅

正宗9up唔洗本

會厭就咪撚結婚啦 玩玩下仲要生埋仔

點解有一班人覺得夫妻冇愛係一個屋企入面, 都仲係一個完整既家庭

係無腦
唔諗清楚就結婚害人害物

利申：同我老豆老母無分別

咁又係
我一向認為家庭入息中位數低過200,000一個都冇資格生
有錢嘅話就算單親都可以幸福快樂

好過啲垃圾廢柴父母淨係享受中出內射快感又扮撚晒野學人結婚唔知為乜

究竟佢哋決定射完之後仲要生件野出嚟個腦係諗緊乜撚嘢？

Same

樓主你地兩公婆其實都有共識 又肯坐低傾既話
不如大家認認真真睇多D書 做下RESEARCH 同埋關心多D小朋友啦

過來人經驗再加身邊朋友既經驗話我知
其實無話咩邊個歲數對小朋友 "無咁大"影響
小朋友醒既 而且個世界主要接觸你地 其實佢好快就觀察得到
只係自己觀察同你地親口講出黎既分別同傷害有幾大

我屋企人係我大約小一小二左右就分開左 依家諗返雖然對我一直都有影響 但係自問都係寧願佢地細細個就分開 好過無左愛仲因為我而格硬係埋一齊

小朋友心靈好脆弱 你地大人無左愛 我明白
但係一定要為小朋友著想 我指既著想唔係要你地繼續扮好恩愛落去
而係真係要關心多D佢 即使最後分開 都要有共識比多D溫暖佢

我啊叔同佢老婆50歲人咪一樣恩愛到爆
廿歲到五十 又有兩個小朋友 夠耐啦掛

樓主老婆廿幾歲咋 耐條毛咩
當佢奉子承婚 4年都挨唔到 打工都打得耐過佢
樓主擺明玩玩下結婚啦

條幼師真係痴撚線

諗野「ideal」到
仲要講得出「唔怪你咁諗野」

和平離婚點解個細路會無咗老豆？
夫妻無愛唔代表父子 母子分別維繫唔到愛

啱啊屌 樓主仆街嚟

利申：單親窮撚父母仲要極多劣習 怨念係重啲

打去早霸王問下

你有無第二個？

樓豬正仆街

自己單親家庭
絕對覺得父母唔啱要快手離婚
最緊要處理得成熟 好好照顧個小朋友

same
根本大家唔岩就早d離婚
唔離婚只會日日嘈
我唔覺得日日鬧交既屋企比到d咩愛嗰小朋友

會唔會照顧小朋友太辛苦？
產後荷爾蒙都好影響產婦情緒

都係睇湊得好唔好啫
個仔咁細個鬼會有傷害咩
遲啲再大啲有啲記憶再離先難搞
唔好俾呢啲洗腦思想害咗成個家庭

第一身經驗 老母話老豆酒品差又打我哋 係我三四歲離咗婚 我哋兩個完全0印象
家境唔好 老母0父幹一湊二 但唔覺得有家庭缺失

喂我咁細個唔懂事果陣都會咁
大個稍為識諗都會覺得離婚好應該
係睇父母點樣令小朋友理解

呢代真係好易就離婚 就30身邊有12對結左婚 有8對已經離左 入面5對生左小朋友
全部都係俾左男方養個細路

係啊 細個睇住屋企人俾老豆打 果種叫天不應叫地不聞既困獸鬥 真係改變哂成個人生
然後老母仲on99話 要為左你地有個完整家庭

真 離婚講咩人性 冇腦學人結婚生仔而家又黎嗌後悔
害人又害己
用人性合理化自己不負責任同ON9真係好撚難睇

利申 見住自己老豆老母唔離婚 日日家嘈屋閉咁成長真係好撚痛苦

係真係唔適合再一齊既就早啲分開啦
小朋友睇呢啲野叻過你
佢地既感覺係好直接架
見有朋友有兩個女 都小學架喇 但近年同老婆離婚
差唔多每個weekend都會去見兩個女 會每晚講電話
對比起你地冇晒感情 係小朋友面前好似陌生人咁咪仲衰
離婚唔等於對個小朋友一定唔好 睇你點處理
有見過朋友係兩公婆冇晒感情但又唔離婚 話因為個仔仲細
但就不停做啲自私既行為包括出去識新既另一半
真係為個小朋友會咁做? 除非你有信心呃一世囉
如果唔係咁樣比個小朋友知咪更加影響佢

真啊 我細妹就係中學中二病個陣
成日攞單親係學校度博同情
其實父母佢一兩歲已經離咗婚 老母湊得好好
由細到大都冇好奇過點解離婚老豆係邊
不知幾醒

結婚 同 射精 都係一時興起
唔關有冇腦事

離啦，仔送去孤兒院

但冇feel點結婚 最近我都好迷惘

你係教幼稚園？
睇字都feel到慘